<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on nayun blog</title>
    <link>http://localhost:1313/nayun.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on nayun blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>© 2025 nayun</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jul 2025 13:16:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/nayun.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>25-0710低谷反思</title>
      <link>http://localhost:1313/nayun.github.io/life/25-0710%E4%BD%8E%E8%B0%B7%E5%8F%8D%E6%80%9D/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 13:16:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/nayun.github.io/life/25-0710%E4%BD%8E%E8%B0%B7%E5%8F%8D%E6%80%9D/</guid>
      <description>&lt;p&gt;7/7以来进入状态下滑阶段，到这两天已差不多是低谷，昨天给自己打了点气，想重整旗鼓，要早睡，自控，然而晚上还是熬夜，到凌晨1点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7/7号意识到了状态将要下滑，但确实没有意识到，状态的下滑是多维度的，或者说身体状态的变差只是表象，根本源自于意志力的溃散&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意志力、自控力的丧失加上身体感受的不断变差，显然昨天的感恩是远远不够的，它确实让我的心安定了一点，也清醒了一点，但是对应意志力问题来说好像并没有实质帮助&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在确实的处于一个糟糕的低迷的阶段&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意志力低迷的核心原因，应该是直到7/6号我仍然处于糟糕的神经状态和呼吸模式的事实，而我已经付出了非常长时间的自控努力，已经过于压抑，我不愿意继续坚持那些让我不爽的事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;下班之后身心疲劳要付出意志力先闭眼休息20~30分钟，而不是躺着刷手机&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;然后动感单车运动减肥20分钟，而不是玩游戏、看视频&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一到10点就得准备休息、吃药、用药、洗漱、吸尘，而不是在情绪正亢奋开心的时候继续玩&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无论何时感到疼痛、堵、鼻塞或者呼吸障碍，总是要求自己真实地感受并且付出时间缓慢的恢复，这在天的时间维度上总是消耗至少3小时以上的时间，包括
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;早起之后总是要休息（甚至是早起）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;回家之后要休息会（这已经是相对正常的休息需求）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;玩乐1小时左右就得躺着恢复腰疼或者头疼、或者状态已经无法支持继续玩电脑只能选择看视频，看别人的人生，而不是自己做点什么&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;呼吸障碍，作为一切的根源的健康问题，在清醒时出现并不得不休息的时间至少有1H/天&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;混乱的房间总是需要收拾的，要给猫喂药倒粮倒水&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;因为我的效率问题（我总是要控制自己休息！而不是做点什么让我感到满足，我总是不满足、总是说这是正常的欲望，我没有错，但是我不能做，这样压抑着），这些东西堆积起来了，在心神中形成了负担&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的大脑渴望快感刺激&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该从5月开始，这两个月大部分工作日都是这么过&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以意志力消散了，出现过无数次，只不过原来使用意志力的目标可能比现在少些&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新控制自己，而不是放任身相恶化是明确的目标&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一些方法：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;禁止手机短视频快感&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;做到这一个应该就够了，其他的规矩会重新回归习惯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我的效率、快感缺失问题没有解决，也不知该如何解决&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真正重视的东西：健康的呼吸模式和一个完全恢复的大脑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再整理一下，我现阶段的目标是完全健康的身体，目前等于健康的呼吸模式和大脑恢复健康，我希望尽早的实现，处于坏的呼吸模式下我永远也不可能实现自己的生活目标&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新控制自己，恢复意志力是阶段性的目标&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方法是：禁止短视频&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>反思1</title>
      <link>http://localhost:1313/nayun.github.io/life/%E5%8F%8D%E6%80%9D1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 09:11:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/nayun.github.io/life/%E5%8F%8D%E6%80%9D1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;受恩不感，念怨不休，祸福无门，惟人自召&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从上个月开始受了古代先贤传承下来的针灸治疗，状况确实慢慢地改善很多&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但却并没有感恩，情绪也相对压抑，有一些负面情绪和想法&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会常说的性压抑是一个，自己所感付出没有回报是一个&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我期望的回报是什么呢，是强健的适应力，是心动境转&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是回顾过去两周，心没有什么动静，相对来说，太沉寂了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月30号第一次去中医院挂了针灸科的号，陈述太阳穴、耳后、头顶的问题，随即扎了这些位置，感觉很好，确实有即刻的疗效&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是7/3、7/7去了第二、三次，每一次都感觉有改善&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，已不记得具体哪天开始，唯一的记录是5/25日那天和家里打了电话，随后发了称体重的视频到群里，70kg，比过年时75kg减了10斤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骑动感单车减肥应该已经有两个月，每周1~5坚持运动，周末不在工作状态总是不会保持，所以每次周末可能反弹一些&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一次称重显示还是69~70左右，没有太大变化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续性的孤独和身相障碍是沉寂压抑的源头，因此慢慢地丢掉了一些规矩：2小时屏幕使用限制，10点准备睡觉，包括吃药、洗漱、熏鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我过去的生活中，感恩是极少发生的，压抑痛苦是多数的常态&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天反思，因终于受了有效的治疗，这两周，痛苦确实地几乎消失不见，意识到这一点的当下，我感到不可思议，感到开心，也真心地感谢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在仍处在性压抑、能力压抑的状况下（并不意味着当下的我觉得性压抑或者能力不足，而是脉冲式地，时有时无地出现，压抑性欲或是感到心无余力的无奈）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我期待着获得生活活力，活泼地动心起念，将自由空间减熵，使心神明净，以追求现阶段的目标：以身相解是非&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修无住心，感恩针灸智慧使我身相健康，感恩社会发展食物安全使我健康满足，感恩社会信用契约使我有稳定收入和居所，感恩社会发展供应链充足健壮使我得我欲有&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感恩所有使我身相健康、满足、出行、居住方便，使我无忧、使我能修无住心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以重整旗鼓、重拾规矩&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
